[DSE] 有冇人想知多D大電

見連登成日有人吹大電, 想知係咪真係咁多人想入
今年master 等defense之後畢業
等緊返工 分享下

識我既唔好相認/起底唔該
利申: 大電grad

點解平均起薪可以追到civil？會唔會日日OT？

一般黎講 大電course係唔會拉curve
但唔拉curve都唔等於好grade, 因為好多野係冇得背, 講理解
數底好的話technical既科就易上手D

大電既科可以分3類: 數, 吹水, technical
數係好重要既一環 唔係要你識計所有數 而係你要知自己做緊咩
個theory有咩用, 因為technical個邊既notes好多時唔會講明用左咩做法, 跳左好多steps

degree course既話會教Fourier Transform, 基本d/in, 最難去到triple in, vector calculus, pde
但最難個堆係為你master鋪路既, 基本上你識FT, partial d 同基本vector已經夠你用4年

吹水科就冇咩好講 考作文, 吹水能力
所以呢科係唔只死讀technical個堆content
要多D對唔同programme既人 識下人吹下水去
練點present 同練英文, **得閒做D野去砌好份CV 好有用**

technical就多D野講 基本上某D U 既大電係撈埋少少細電
eg 要學C++, fundamental communication theory
(即係要知AM/FM分別, 點樣set up transmitter 同點收返D signal)

一入黎就話重新讀過circuit, E&M唔得既同學唔需要驚, 因為唔得都train到你得, 同埋DSE學既野頂多夠你用頭一年
難D既就power system, motor <--呢兩科係boss

hku?

起薪真係唔太sure 可能係因為早幾年供應小 但漲左上去又冇落返

O唔OT睇你點定義, 有朋友就乾收銀最夜收8點半
但隔離team就開通頂

紅磚

講漏左, 唔OT 準時收工既話都有 有同屆做兩電, 晚晚8點食完飯一齊雙排

大電仔留名
利申:仲讀緊

讀左咩elective呀?

Poly同hku有咩分別？

舊制hku有day off, poly冇
career support感覺poly好D 可以問D阿蛇邊間公司好D
同埋好多大老細都係poly出身/pt degree/master

人同環境就...poly平民D, 咩背景既人都有
hku就多D有錢人/至少家境好D

integration完全唔識點算
利申: year 1 +冇讀m1m2

Poly? 睇住先 唔識再去操pastpaper, 我信你搵到答案既

可唔可以講多有關大電升學既野？想入poly degree 利申 今年大電hd ive仔

哇...i大 冇收好耐啦wo
發夢記得好似係因為 i大想搞self-fin大電 紅磚想睇syllabus
i大唔俾, 結果近幾年都冇收過i大

Year 1 offer都冇？

唔覺眼 反而CC會多D

我都知ive仔係唔應該問degree野 btw 唔該晒

part time 囉 張紙個嘜頭一樣
係讀就趁呢幾年讀

留名學野

樓主讀緊master 都唔知今年polyu 唔搞pt degree

係囉走後門o既唯有咁啦

INTERN返咩公司重唔重要?

你同屆入兩電既同學仔有幾多

EE 同 MECH
邊個難讀d

講轉speed由我degree講到msater都讀完...
終於轉左啦?

都幾, 因為你冇其他野俾佢 同其他interviewee比較
會問你duty, 學到咩
仲有fyp都會問 叫你present自己做咩, 呢個就睇你present功力

狗燈 21k 去到今年23k+
clp 低狗燈少少

感覺EE難D, 因為EE d野抽象d 好講數底
特別magnetics 同motor

想問下mech出路係咪無咁好

樓主鏗哥都唔識

邊冇,連登+高登夾埋今年都有3個ive仔入polyu EE
不過收成gpa 3.8咁解

千奇唔好入大電
人工低工時長工作量高
利申過來人

係直情cut左pt degree唔開
連speed 都冇開

其實差唔多...2電1鐵都會請mech同細電

係舊登未有校園台個陣 嫌佢洗板block左
去到呢到都係.. sor

Btw hku EE定Polyu EE好？

巴打 我今日放榜
4454 5ict5ths
請問穩唔穩poly ee
同埋冇讀物理m12是咪入到都會讀得好辛苦
求指教

唔係,我意思係而家兩電一年請幾多個GT

無左part time啦
仲有polyu有收ive仔讀大電year1,一年幾個

elective揀乜好？

巴打有冇搵到INTERN?返緊咩類型?CHUR定扮工?

一定係大電好

Civil今年ust grad仲有一半人未有工開

每邊10個到

大電都唔見得好 之前AXAL冇second in 但好似話年尾會好D

3008A 信我

應該貼住上年average...可以搏下既..
但你要預D時間學返 phy同m2
唔係上到去就好辛苦

其實讀civil好定大電好
Civil煲已爆 咁大電係咪都就爆

你答唔答到我4年後邊隻股票會升好多?

Phy m12都冇我勸你唔好讀EE啦
Btw你個分如果入bd engine yr2再入EE會穩好多

year 2 返ic冇得做煙腸
搭單問yr3幾時搵煙腸好

power system 同machine都難 咁你點讀control
再混合埋ai, power e, filter， fuzzy
但你又up到signal & system 同communications
單憑你咁講 我只會覺得poly 學既野太少同太淺

唔需要覺得
事實係

master 多唔多數計

係...香港既engine (至少EE係) 係教得好皮毛
一科power e夠膽死淨係教3種最basic既converter
communication 唔會掂到任何noise
冇計...要睇questionnaire做人..上面班人要保住飯碗

睇你讀咩 我讀signal 自然多數計
但我D同事做sensor, 就掂chem多D

你係因為咩原因讀master

鏗哥hku wor

未撚出黎做野就收皮啦
咪撚再吹奏大電

讀緊pt 差一年完, 樓主講嘅野冇樣掂, 加上唔係做緊呢行, grad 左都唔知轉唔轉工好

不嬲都係自己學
做fyp做research時睇ieee iet
先係學得最多野 視野又闊

鏗哥而家係MTR俾人撚狗咁撚

好抵死

more

入到我都想入去比人撚下

皮唔皮毛睇你take 咩course
Poly eric cheng 教power e都教好多種converter
Non-isolated(CCM, BCM, DCM), isolated, Resonant Converter (ZCS, ZVS), Harmonics Filter, 3 ph Power Inverter...
記憶上係EE Degree課程讀得最辛苦既一科

要take advanced power E
core果科power E我都唔知開黎做乜，根本唔係大學level

taught master 定 research master

垃圾

肉食者鄙
呢科開俾degree讀實在係浪費資源

1. 細電grad 想轉大電 係咪重新degree year 1 讀過最好?
2. Master 係咪因為英國工程師果邊需要 所以讀?

3. 我見大電好似有 optical communication,
係咪都係同細電 wavaguide 果D 學既差吾多, 要solve 果D 咩mode (solve PDE),
定係學軟件上D 野? (signal 果D)

4. Fourier transform 係咪都係 signal and system d 野? (去到FFT 果D)

5.而家打算自學power system analysis 同electrical machine 果D 試下.
,吹水科有冇話邊D topic? (好驚吹水科)

Sor 問左咁多問題

一見到你講摩打就估你係紅磚仔

Sorly😢

唔識諗囉 回頭是岸呀
行錯路 差錯步 此餐心傷透

Research master 平係平, 個經驗幾特別
但情願攞去換經驗加個taught master

因為冇人理你programme性質 沙紙就係一切

聽講core power e 好多break..
每半個鐘一個coffee break

反而advanced power e先似返個大學course
係深但起碼知到做緊咩

Ching
唔知hku 摩打係咪都教到咁on9

1. Year2 la 新制yr1 d野等於a level

2. Master 只係個人興趣 冇必要grad完即刻讀
Between 其實master 好多present 個人覺得都起碼有堆沙攞得走 起碼而家唔怕講英文同present

3. 大電個隻唔算係optical comm., 只係教 Fourier transform, transfer function, 點setup dsb-sc, qam, pwm原理, etc

如果要學點compensate linear noise要上master先有, nonlinear 個堆就要再上

4. 係, 成日用 因為time domain有時好難去compensate, freq domain 會易d睇到distortion 程度

5. machine 同 power 就學左3phase, em 同fault level計法先
吹水就..做下case study 上多d連登叫春😂